懼民主派造王「反國安法」列紅線 京謀藉確認書DQ特首選委

節錄

懼民主派造王「反國安法」列紅線
京謀藉確認書DQ特首選委

【禮崩樂壞】

【本報訊】 過去一周政府先是DQ民主派12名立法會參選人，。。。。。。。。。。。。。

現時參加特首、。。。。。。。。。。。。四條紅線。

戴耀廷<br /><br />

區議員及法律界勢被針對

相關新聞：傳林鄭連任 中共力保欽點權

。。。。。。。。。。。。上屆特首選委民主派獲得325席，如果維持不變，再加上區議會117席，坐擁440席，佔全體選委三分一，有能力「造王」。

。。。。。。。。。。。。。有份聯署的元朗區議員張秀賢認為北京做法擺明針對區議會117席，亦預料選委DQ制成事的機會甚大，但他表示不會被嚇怕，「要DQ總有千百個理由去DQ」，即使有DQ風險，他覺得民主派區議員仍要「做咗先」，照樣參與。

法律界30席選委民主派佔多數，上屆選委資深大律師梁家傑認為，在選委僭建確認書制度，證明北京「真係驚得好緊要，盡一切手段，將安全系數提升到百分之一千」，透過行政手段政治篩選參選人。他又指出不少大律師曾公開質疑國安法的法理依據，可能「全部斬晒，以後得返容海恩、張國鈞、律師會會長囉」。梁指，正如國安法的目的是散播白色恐佈，選委僭建DQ制同樣是逼大狀噤聲。

香港大學法律系前副教授戴耀廷直言，「其實押後得立法會選舉，特首由協商產生也不用太驚奇」，他又認為難料明年立會選舉會否再被押後，「一切還看未來一段時間、國際社會的制裁對中共能產生多大的壓力」，所以毋須急於思考選委會選舉問題，而且「也沒甚麼具體可以做」。

中共越出呢啲那渣招，就越好
等國際都知道中共有幾咁無賴

拜登：冇問題 等我當選推倒晒侵仔堆政策 同中國有錢齊齊搵